[學佛][阿彌陀佛] 我們大家統統是阿彌陀佛的心肝寶貝

我們大家統統是阿彌陀佛的心肝寶貝

淨空法師：

阿彌陀佛跟我們同是一個身體，中國人有句諺語說，心肝寶貝，我們大家統統是阿彌陀佛的心肝寶貝，你知不知道？十方世界一切如來、一切菩薩是我們的心肝寶貝。這叫一體，他怎麼能不關心？怎麼能不發大願？建造西方極樂世界，照顧這些六道眾生，這應該的，沒有什麼條件可以講的；父母對於嬰兒的照顧談什麼條件？不談條件的，完全是真性的流露。

所以，佛法講到極處，是遍法界虛空界跟自己是一體。什麼時候知道？明心見性就知道了，沒有明心見性你不知道，你是迷而不覺，你不知道。真正開悟、明白了，曉得是一體，一家，比一家還要親，一家不是一體，一體是最親。我們這才明白，真正把阿彌陀佛認出來了。認得阿彌陀佛，你同時就認到遍法界虛空界萬事萬物。其實惠能大師講的一句話我們沒悟過來，你看他開悟最後一句話，「何期自性，能生萬法」。阿彌陀佛是能生萬法裡面的一法，極樂世界是能生萬法裡頭的一法。阿彌陀佛從哪來的？極樂世界從哪來的？華藏從哪來的？遍法界虛空界從哪來的？自性生的，自性是一個共同體。講得很清楚，我們得要通過這麼多年才認識了這句話，才真正把它搞清楚、搞明白。

恭錄自—淨土大經解演義 （第四三二集) 2011/6/2

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

收撚皮啦屌你老母臭西

今日死去拜下你全家啦

阿彌陀佛

佛教應該唔係好似耶撚個天父爸爸咁，拜佛做老豆㗎喎

我們跟阿彌陀佛是一體
同體大悲 怎麼會不照顧 不愛護？

屌你老母

又用埋啲愛、心肝寶貝
學埋耶教啲玩法，好肉麻
諸佛菩薩嗰啲唔係愛，係慈悲
貪著愛係執著
有愛就有恨
神愛世人，所以你唔愛神，神就扔你落火湖永遠地燃燒
我就未聽過其他法師用愛嚟形容佛嘅慈悲

對於不好的留言一早已經完全封鎖
在我心中都是阿彌陀佛 統統都是佛菩薩

感謝每個po都入來與佛結緣
雖然咩都睇唔到

阿彌陀佛

我們跟阿彌陀佛是一體 同體大悲
你愛不愛護自己身體？身體受傷了會不會無條件照顧？

阿彌陀佛

你愛惜自己肉身係咪執著於有我？
凡夫當然會執著於有我，但諸佛菩薩唔會
愛同慈悲唔同
用愛、父母關係呢啲比喻唔適合

何其自性 能生萬法
都是自性變現出來的佛菩薩的愛沒執著 沒條件
所以叫慈悲

但都是愛
所有宗教的核心都是愛

所有一切事物叫一體
你會不會執著於身體某一細胞？

將肉身的我看破了
就明白所有一切人事物都是一體

像海裡的泡沫以為泡沫是自己
但看破了 就發現 整個海都是一體 密不可分 應該相親相愛

阿彌陀佛

究竟你是推廣佛學
定
淨空學？

如果再唔回應
你每一個post
我就狂貼j圖

與其比你喺度一知半解誤導人
不如我出手阻止你

封鎖咗我就有用？

你今次的言論同佛經完全違背喎

七情有三種講法：

儒家：喜、怒、哀、懼、愛、惡、欲
佛教：喜、怒、憂、懼、愛、憎、欲
中醫：喜、怒、憂、思、悲、恐、驚

從來愛都唔係佛法教追求

《大般湼槃經》卷七：

佛告迦葉：我般湼槃七百歲後，是魔波旬漸當壞亂我之正法。譬如獵師身服法衣，魔王波旬亦復如是，作比丘像比丘尼像優婆塞優婆夷像，亦復化作須陀洹身，乃至化作阿羅漢身及佛色身。魔王以此有漏之形作無漏身，壞我正法。

《佛藏經》卷中：

舍利弗，如來在世三寶一昧，我滅度後分為五部。舍利弗，惡魔於今猶尚隱身，佐助調達，破我法僧，如來大智現在世故，弊魔不能成其大惡。當來之世惡魔變身作沙門形，入於僧中，種種邪說。令多眾生入於邪見，為說邪法。

[學佛][阿彌陀佛]何謂皈依？

呢個po已經答左你
我的老師是淨空法師

初學佛只跟一個老師
法師都是講經
你同邊個有緣份就聽邊個講經

釋伽牟尼佛教我們
依法不依人 依義不依語 依智不依識
依了義不依不了義

阿彌陀佛

我念的從來是阿彌陀佛
不是淨空法師

可以看破就唔應該用肉身嚟比喻
正如佛陀有世被歌利王剁耳剁鼻斬手都唔會執著
點解要用「愛」? 點解唔用「慈悲」?
邊部佛經用父母嬰兒嚟比喻眾生同佛嘅關係?
點解要講啲同主流佛教有衝突嘅嘢?

咁你聽下其他法師講, 你就知唔對路

如不明白請自己上網查找答案
自性 一體的關係 除左用親人 父母 仲可以有好多比喻
都係密不可分 相親相愛 無條件照顧 愛護咁解

阿彌陀佛

慈悲是理性的愛，是永遠不變的愛；世間人的愛是從妄心流出來的，妄心變化無常，今天喜歡你，明天又恨你。所以要知道，慈悲跟愛是一樁事情——從感情裡面生的叫愛，從理智裡面生出來的叫慈悲。

淨空法師講的是正法阿彌陀佛

如果你喜歡其他法師 可以去聽其他法師的
只要是正法便可

你已經自相矛盾

依法不依人

你明顯是依人不依法

唔好再抄我基督教啲 concept 喇吓!

我們跟阿彌陀佛是一體
阿彌陀佛

建議唔好post j圖

btw淨空法師成篇文好似無講到一個愛字
心肝寶貝應該都係講緊大慈大悲嘅一種比喻

淨空法師都係講緊佛學，分享法師開示當然就係講緊佛學。唔通我日日share印光大師講嘅野就係印光學？

貨比三家囉, 驚聽完動搖呀?
人哋講每個point都引經據典, 唔係個法師自己講就係

重有你quote返淨空法師啲文有乜用
有本事你quote CBETA

阿彌陀佛不回覆 不爭論

不會再回覆

你連辯經都唔夠膽
是信心不足

定不能自圓其說
定是講的野不是佛法
怕被考驗？

定最後可能
你是收錢出post
用推廣佛學為名去斂財

別有用心？

阿彌陀佛
感恩結緣

佛